[集思廣益]一齊搜集資料解構香港騙局(eg, 倫敦金, 傳銷, 假直銷, 層壓式會籍)

我可能我講到1999, 但為學習為提防請大家耐心睇下, 幫我補充, 加多D新Case新個案, 如果你係過來人, 唔理係回頭騙子定受害人, 歡迎提供資料一齊討論

前題

其實除左倫敦金, 香港仲有好多騙局好氾濫,
例如傳銷, 假直銷, 層壓式會籍等等,
其實都係龐氏騙局（Ponzi scheme）既變種

背景
通常呢類騙局一開頭都係標榜:-
"付出少少, 多多回報, 可以坐係度等收錢, 搵人幫你賺錢等等既Concept"
佢地都好鍾意推介人睇一本書<<窮爸爸, 富爸爸>>, 叫人學習對金錢既"正確態度"同"聰明既賺錢方法", 但往往只係紙上談兵或用上述騙局實行所謂"聰明既賺錢方法"

歷史
傳統"亮BIG C"個d 叫你買一批貨, 入會再收朋友入會幫你散貨呢d層壓式傳銷手法大家可能都聽得多, 佢地而定知道呢個TERM臭左, 所以同人介紹自己通常會強調自己唔係傳銷而係直銷。一開頭就幫香薰, 之後就賣Course, 而家最多賣"健康修身食品", 通常叫你買一批自己試下先。

最新發現

1. Sell "旅遊會會籍"
佢會叫人比少少錢入會, 入會費(約USD500)可以用黎兌現做機票/酒店, 之後個個月比月費(USD160), 叫5個朋友入會之後你就可以免月費, 仲會個個公司比錢係(USD160), 你仲可以儲積分換機票去旅行周圍玩 。佢地會吹到做耐左可以月薪10萬, 工作就係周圍去旅行玩, 十分吸引etc, 通常做呢d既人, 你見佢地FB IG成都日去唔同國家影好多相係咁引你葡萄佢 。

2. 廣西洗腦團
呢樣野比較神秘, 中招者開頭會話有人帶佢地返大陸見識, 一個星期business trip, 話係免費(實情要錢)。當中招者返左香港之後已經比人洗曬腦, 佢地只會同你講話, 幾一個星期見識左好多野, 如果 想尋找理想/想做生意/想人生有唔同/想認識自我/想增強自信 (會是但講一樣), 就一定要去, 問佢去廣西做左D咩, 佢會話唔講得, 一定要帶埋你去親自感受, 佢地返到黎個人忽然間好似打通任督二脈, 個人變得好有自信, 好有理想, 好有進取心等等, 有D直頭會係咁鬧你, 話你好廢, 話你咁樣做人落去唔得mud 7 mud7, 係咁攻你自尊。PS: 團費大概幾皮野, 佢地第一次去可能真係幾千左右, 但係返到黎就話準備去黎緊第二個進階團, 叫你一定一齊去改變人生

以上大家有冇遇過, 請補充同埋講下你遇到既case

Sorry, po得太急, 冇proof read

美樂家
sell 家居清潔、美顏飲品個啲

不停叫人入會
吹到全世界有分店
啲人仲特登去海外開會 影到幾大幾大
幾個月又升總監

黎黎去去都係同一枝歌仔

其實最有興趣係想知個D洗腦圑玩咩花臣
有冇過來人知可以爆料?

乜鬼日本還原水 o5ok?

願景村

最近聽過係香港搵人去法國幫手買名牌手袋
行程一星期包食包住包機票
每日有自由時間仲有錢收番
想知呢個到底咩玩法🤔🤔

呢個似係個D mud7自信心班, 唔知有冇玩洗腦, 通常呢D自信心最多持續3個月就玩完, 所以要不斷充電, 上Advanced level course.

廣西洗腦團應該唔止咁簡單, 試個有過中左招既返黎係咁說服人唔好問咁多問題要open mind d, 問得愈多愈無效果, 最好跟佢好親身體驗, 講講下佢唔覺意爆左句"導師話讀science既人比較有logic鐘意問問題, 所以改變唔會多"

用你旅客身份幫佢退稅買手袋, 退左既稅夠請你住同機票有突

大定近牌睇youtube, 可能會見到有個廣告你"Dean Graziosi" 專門針對香港人出既廣告, 叫人要上佢既班, 買佢既書, 想教香港人脫離奴隸生活等等, 教你唔洗做野有passive income

聽講Dean Graziosi 都係騙子黎, 又係請你去免費聽talk, 之後講到最後叫你報course話現場報名兩折之類, 名額有限, 然後一大班臨記走出去等d水魚怕執書, 狗衝出去報名霸名額

最後仲有group discussion比個D有疑惑未報名既人個別說服佢, 其實一組10個人可能7個係佢既人

佢黎緊7月21係香港有talk, 大家小心, 如果身邊有朋友想去就提點下佢

聽有D外國人去過想talk冇信佢仲research個佢, 發覺佢好地好醒, 做悶手腳, 係Google頭個幾十版全部係有利佢既網站同消息, 如果search "Dean Graziosi scam" 就會變左條友教人點樣避開騙局

推

參考呢個網站

加藤乙女的休息室

1040陽光工程

留名睇洗腦團

巴打近來有間Sunrider既傳銷公司 又講到一個月賺5位數字 好似又係類似招人入會咁

仲有大陸傳銷

廣西 桂陽嗰啲 唔係咁嘅

自己睇

利申：奶過野

1040 陽光工程

投資相連保險，最大監管不力騙局之一

唔係運毒為實咩

有間公司叫 Amazing ,
係Amway個d傳銷商，不停sell你買Amway d product，有個frd join 過佢地之後搵唔到錢都走左，個時都比個frd 昆左幾千蚊

Herbalife 香港仲多唔多人做？

呢單野，間公司仲係香港呃人

呢類香港都好多 我都有比人sell過
諗住疲勞轟炸我加舌戰群膠
我朋友好似交左幾雞野但乜都無變到
呢類型野告就實告唔入

留名

NX SkiX?

無強積金同一國兩制

this is hong kong

成個臭港都係騙局

推推。

有fd去蒲頭島食飯, 然後有 Amway (安利)的人sale.

安利轉左用 Amway Queen, 扮賣廚具用品, 當然實質上大同小異, 個名臭到咁。

咁多稅咩

有冇人試過大馬MBI?有鄰居中左

一定要開名
等其他中左伏嘅開google 會search 到

支持

仲有一國兩制 港人治港

我試過比人sell course 人生課程果類
本身就食飯 個朋友問我介唔介意叫個朋友一齊黎
咁我唔介意
之後就由夜晚7點sell到12點 兩個男夾我一個女
其實頭2個鐘普通食飯咁 之後黎料sell我
問佢有咩資料比我 佢話公開左無神秘感
咁我話考慮下先 就話我無決心去改變
我講我對自己而家生活既想法做法好滿意
朋友個導師係度話我應該要去改變 做得更好
我話乜乜乜 佢就會話我無決心無行動力 係度踩我
Loop左3個鐘
臨尾夜啦 個餐廳都要last order
我開始語氣都重話要走
之後就放走左我

其實我唔可以話啲course 無用
我個朋友係好似自信左既
但係佢咁sell我都係唔舒服

有咩自個呀講真，只係比人洗左腦幫人地做sales，呢d咁容易比人洗腦既人本身就係個d自信心低落，無自我認同，容易比人說三道四就上曬電以為自己搵到真理

見上面有巴打提到我個網站，我又入黎講下
其實我上年8月都有諗過講完倫敦金之後講乜好
當時諗咗幾點：
1. 健身中心禁閉式洗腦簽約
2. 傳銷 / 層壓式推銷
3. 大陸1040工程

個人最想做健身中心果個，但我自己又搵唔到邊個健身中心職員用咁嘅方法sell人
純粹捉住某公司地圖炮又一定會俾位人入
（至少佢地唔似倫敦金咁，全公司上下都有份呃人 ）
最後搞搞下倫敦金搞到出晒名，俾料我嘅都係講倫敦金
就咁一直做落去做到而家

想問問呢個post嘅巴打們，知唔知邊啲特定嘅人有份執行呢啲騙局？
因為我出文嘅規律係先講人後講事，純講事唔係唔得，只係唔夠針對性。
多謝大家